孫中山當年革命成功有咩因素？

永不言敗 海外基地 有目標得民心 有兵有炮 社會動盪八國圍剿

大家要堅持住呀

最少敢殺敵先
而唔係靠打爆死物推翻政權

打少陣飛機
係湖北新軍兵變同袁世凱變節

都唔知你讀乜嘢歷史

辛亥革命時, 孫中山係美國唐人餐廳, 負責洗碗, 革命成功咗, 出埋美國報紙佢先至知

孫中山既做法, 係完全失敗既路線

成功既係新軍路線, 另一個派別

香港好多ON被國民黨既扭曲歷史書洗腦

滿清積弱係主因，搞革命有幾會。

乾龍盛勢但叫反清復明，連搞手自己都知唔會有機會，但點解死都仲要搞？因為死嘅唔係搞手，搞手袋袋平安

日本比錢佢搞，冇錢咩搞革命

搵到勢力支持自己

蘿莉

共產黨成功就是勾結及協助日軍對國軍，之後再種植鴉片搵錢建國。

日本比錢佢搞，孫中山最後都搞唔掂

後來已經沒有日本資助

其實各派別都唔支持孫中山

佢係搶光環

其實唔關孫中山事

最決定性既係, 蘇聯放棄蔣介石 (一期黃俄), 支持毛澤東 (二期黃俄)

學到野

大家屌細力啲

孫中山基本上係完全不得民心

廣州商團起義就係想打走孫中山法西斯政府

陳炯明都頂佢唔撚順, 趕佢躝屍

俾個冇用嘅主席位佢坐

根本係各派系, 都互相爭權

同意比一條廢物傀儡, 坐住個位

所以佢好快就被人趕走

黎元洪仲高聲望過孫中山

佢既成功，好大程度上因為袁世凱幫佢，唔係既話佢根本無能力搞得成，但因為甘之後先會比袁哥做到第一個大總統，再出事。所以一次既成功，要好多個巧合同時發生先有機會

革命黨成功既原因之一

係種族主義, 呼籲做種族屠殺

鄒容《革命軍》就講：「誅絕五百萬有奇披毛戴角之滿洲種」

中學教科書只係比你睇一張《革命軍》封面, 唔講比你聽, 《革命軍》內容, 就係講種族屠殺

有真.外國勢力背後支持

啲人唔會堅持返工

袁世凱點撚樣封孫中山呀？

有架生 無左膠

如果袁世凱真係出力鎮壓南方革命 應該真係得
南方革命軍根本唔夠袁世凱黎

lm

同埋個兩湖總督臨陣退縮 令革命軍意外地成功攻佔武漢

真係，記得以前讀中史，如果袁哥真係聽清朝order鎮壓，孫中山可能只係今日既「 顛覆國家政權犯法」

如果係陳炯明上位，世事又會點發生呢

傻仔去讀下書先，唔好衝出黎7

搞o靚妹 所以點解中共收編咗啊十一 因為佢係香港民主街入面最有可能成功起義嘅暗黑人物

記得佢地革命份子一路都唔成事，直到好似係有個清兵因要頂唔住清朝上層交唔到貨定冇糧出，先至作反，武昌起義先成功
就好似劉幫斬白蛇起義，但係其實佢趕唔切交奴隸比秦朝，先逼住造反

天時地利人和

袁世凱按兵不動, 迫清帝退位

係因為漢民族主義宣傳成功

袁世凱都想建立漢族國家, 而佢自己想做漢族國家的領袖

袁世凱當時係指揮緊全國最精銳既軍隊

劉明一身蟻

講嚟聽吓啦, 讀屎片

如果陳炯明成功, 而日本唔選擇南進

兩廣會係「大粵民國」

全國會係諸夏多國

冇cctv同冇得上網

屌你讀乜撚嘢書架

因為革命黨滲透咗新軍呀

rb迷戀派手足話離開香港就係認輸，對唔住在囚手足喎

錯

當時好多「保皇黨」, 發明「中華民族」既梁啓超就係「保皇黨」

佢地當時影響力, 接近CCTVB

你美化左革命黨，漢人本質係差劣

孫中山臨時大總統，約好開好民國個頭就比袁世做總統，所以袁世凱係第一任總統，但佢不停想攞權力不停續自己既任期，之後先有孫中山既討袁護法，護國之役。自己唔知去買書睇，上網睇，唔好咁on9甘撚樣態度衝出黎7，讀屎片？你收皮啦

有共濟會幫手

無私怨

咁袁世凱點撚樣封孫中山呀？

九唔搭八

漢人本質係差劣, 但革命黨真係滲透咗新軍

所以你將人地既野重覆一次

袁世凱做左大總統仲要請孫中山做全國鐵路督辦
點知條柒頭1cm鐵路都冇起過

勾結外國勢力

你都ON

當時私怨到極點

唔同革命派系, 會互相去對方集會踩場, EVEN係日本時都係咁

宋教仁都係被自己友暗殺

幾撚時有話封呀？由頭到尾講緊佢做第一任，封乜撚野呀？你個腦就封撚住左啦

拉攏到北洋軍閥

笑死
你兩個

弼馬溫位

機器既嘢, 孫中山識條鐵咩

詹天佑都未撚到佢啦

所以代表成功因講來講去都係要武力先可以成事
不過而家呢個世代無咩可能
連黎巴嫩 伊拉克 個D本來生於戰亂既地方都係個個掂
莫講話香港呢個地方 連槍權都無 真心不可能實現

btw 天水連線 政綱係有提槍權呢一樣野,
呢樣野有邊個民主派會拎出黎講?
但正正就係要拎呢D出黎講 先可以推動輿論
可惜而家支共wear爛面 唔撚選

恐怖主義,勾結外國勢力,顛覆國家政權,走私軍火,刺殺朝廷命宮,分裂國家,但一開始佢只係建制派

我都費事理條傻閪

好彩 完

你講幾時，應該好後期

唔怕死

屠滿城

成功果陣，老孫都唔知係唔係日本食緊大月薰

兩廣會獨立，同英屬香港合作

袁世凱唔幫佢革命軍早就俾清軍打到仆街

成功在於佢唔參與

有佢份嘅革命都失敗
辛亥革命唔關佢事
民國政府參與第一次世界大戰唔關佢事
北伐都唔關佢事

仲未計佢臨死前聯俄容共

推 【反守為攻】國際線極缺錢眾籌要你支持！ - 分享自 LIHKG 討論區

三隻字 : 袁世凱
唔係袁世凱清朝收皮而借用革命黨嘅手，革命黨根本無得打，睇二次革命就知

聯省自治聽落好似美國

推光復香港 時代革命

唉...我無讀歷史
但孫中山成功左咩?

我覺得唔係叫約好
革命黨袁世凱做大總統，袁世凱收滿清皮係交易條件
不過袁世凱都算係咁架喇
第一屆政府有四個革命黨人
總理唐紹儀係革命黨人，亦係各派都可以接受嘅人選（起碼唔會反對先）

錯，係相當於元朗，流浮山，八鄉，北區的樓市大崩潰，丁權全部沒收，充公啊公地。 然後村民造反打入理民府。

跟著九龍hkpc衝曬入新界，瞬間打入九龍各區，深水埗，旺角，太子，尖沙咀，黃大仙，觀塘等地全部宣布獨立，然後鄧同777講，“林鄭下台”。因為打唔過鄧，而鄧暫時都話會有真普選，咁民國就咁建立左。

其實係冷手執個熱煎堆，其他人打打殺殺，佢坐享其成

陳炯明就算罷啦，搞成支龐大而垃圾嘅軍隊出黎冇乜用

清室最後撐得場既光緒同慈禧死左
隆裕同溥儀撐唔到場
加上清室優待條例
自願交返權力出黎

孫中山只參與咗第一次革命啫
一戰民國只出醫療兵，可以話完全唔關民國事
唔聯俄容共邊有力北伐
真正累事係張學良唔俾蔣介石收共產黨皮啫

撚下大砲哥就算
大砲撚同你起鐵路，扑街啦你

林鄭

係，交易條件最準

勾結外國勢力，串通日本人，連婚都係日本結。

兵

黃色經濟圈

又咁樣講，雖然佢乜都無做過
但黃興班人請佢返嚟做又梗有原因，如果佢地係唔想嘅，孫中山即使自己返嚟都無人理佢

後來俾民族愛國將軍直系軍閥馮國璋趕走lu

係，世事可能180度調轉
陳生晚年係香港生活拮据，食飯都成問題

14萬輜重兵！
參與後勤，工事等

革命一定要勇武 幾時見孫中山食黃店叫口號呀

洗碗笑出嚟

食黃店買報紙 好嬲好嬲 返工先

首先前朝要積弱

唔關佢事架

我估應該係人脈勁，r國內外人脈，r裝備、錢，r貸款之類

晚清好多變節嘅人先係最大勝因，同時亦係國民之後亂局同敗走嘅起因；所以自己香港一定要自己救，唔係後果會好嚴重。

毛澤東之前仲要武裝保衛蘇聯

天下大勢，合久必分，分久必合

講到尾都喺靠武力

識得勾結外國勢力，海外華僑

真心咩大佬

勇武過香港人囉你自己去睇戰績啦好嘛

瘋狂笑鳩同路人最有用

有四川保路運動激發各地抗爭

起義後有各省諮議局通電承認

Ps唔關孫文事

睇晒d 留言想問下既然孫中山咁垃圾，點解台灣(中華民國)會將孫中山擺上神台，貨幣又印晒孫中山個樣，明明就係一條一事無成既垃圾

各有各做啦，唔返工邊有錢科水啊

鐵拳無敵孫中山

洗碗

唔講以為你做左好多野咁

岩 返工罷藍店

中國好似特登唔比孫中山咁出名

果陣時好似流行過一段說話（點解話「好似」因為我唔知係咪歷史書吹出嚟）
論德，當選汪兆銘
論才，當選宋教仁
論功，當選黃興

因為佢係勾結外國勢力既大佬

好正常 革命黨分子唔鼓吹種族主義邊個幫你打下手？香港都係 只係冇人做出嚟 未有人成立到革命黨 以後就唔知啦

孫中山借助好多外國勢力

汪後生時好撚有決心同行動力

國民黨傻架嘛
唔傻點會比中共打到縮埋一舊係台灣

因為袁世凱有軍隊有炮
無袁生倒戈孫大炮死撚左十世

刺殺國家元首勇武到呢

我直頭要屌嫁啦 笑黎都冇意思

慷慨歌燕市，從容作楚囚。 引刀成一快，不負少年頭。

型撚到

事實證明香港人打仗都係要等巴士返工

而且做左死嘅準備

玩自爆

主要因為佢地有滲透入敵人既武裝力量

民軍彈盡糧絕 借唔到錢了 各國公使團都唔歡迎一個無credit記錄嘅新政權 連泛亞膠嘅日本都唔再借錢
兩邊都要錢打仗 但好明顯北洋軍好打一大截 想攻武漢一早就攻咗 只不過同清廷討價還價
孫文做臨時大總統嗰下袁在內好多人都認為係背叛
因為實力同人望上孫文根本未夠班 又係過江龍 佢啲錢得海外華人同日本人先識佢 如果唔係都唔使遷都

同路人
唔係上得連登就係同路人架

勇武前線巴

孫中山其實失敗過好多次

佢擅長政治論述同發表演講

總之就係大砲有d料，但冇兵，又大支嘢想出黎威。實力派梗係蘇佢都有味啦因此大砲就r soviet funding，成立黃埔軍校。

佢係真正勇武，玩炸藥

支那人從來唔守信用
不過清室優待條例又真係幾怪，好難無限期run落去

其實我只係想大家明
革命成功唔止係革命一方死攻
權力一方既變卦係你控制唔到
假如維尼三五年後生cancer 死左
佢永續任期又冇指定接班人
支共就好有可能出現前所未見既權鬥
革命就有裂縫攻入
又或者接班人係溫和派
完全應付唔到積壓多年香港既高壓政策反彈
都可能令香港建國忽然成功
所以堅持係好重要

參加革命黨=高尚？你估識字率99%?
革命黨本身係好多會道門喺川湖嘅組織大集合
唔好唔記得洪門同致公黨
孫文喺美國南洋就係做呢啲嘢
有人傳佢係紅棍

俾到後生一個理由同願景

我估佢講緊監控鏡頭

簡單黎講同做生意一樣，鬥命長，睇邊個頂唔住先：

譬如德川贏馬騮同信長
譬如美國贏蘇聯

甘你老母

唔講以為你殺左幾個敵

大炮係籌到錢 大家先奉佢做總統 繼續同北佬打仗
無錢？
咁有條鐵用
邊輪到佢？甚至搵個總統巡撫黎元洪做住先唔得？
佢根本空降落嚟 連秘書班底都無

孫大炮玩緊架妹幼幼

信念不死

搵蘇聯共匪bump水
所以佢都唔係咩好東西

是，空降師
所以成立黃埔，
而黃埔確實都做到嘢，
有靚靚蘇聯裝備，同埋進軍都好快。

岩呀，唔比人強姦，邊有強姦犯呀

五毛

長存心中
明辨是非直至重光

孫中山唔係搞親革命都收皮架咩
不過佢食女係幾有一手

任何大國都有好有壞
蘇聯幾好

有人認爲質疑孫中山（甚至同盟會）在辛亥革命中的作用，甚至認為滿清滅亡的主要原因沒有一個與孫中山相關。首先應該承認，武昌起義發動者並不與孫中山甚至同盟會直接相關，但武昌起義只是辛亥革命的一部分，不等同辛亥革命。

無可否認，孫中山在首倡革命，建立一整套宣傳力極強的理論體系，建立興中會與同盟會，在海外大力籌款，宣傳革命，並策動十次起義上的核心作用。在辛亥革命期間，孫中山本人與同盟會也始終處於革命中心。

武昌起義的組織者主要是留學日本回國的新軍軍人。他們的革命思想主要來源於孫中山爲首的革命宣傳。兩個核心團體之一的共進會屬於同盟會的外圍組織（雖然沒有直接隸屬關係）。但當時孫中山在革命群眾中已經是一個革命「共主」的象徵。比如武昌起義前，領導熊秉坤就說自己「所有會黨都以孫逸仙為共主，當然都是孫黨。」就在武昌起義期間，「孫逸仙領導下的黨人將要舉義」的消息在新軍中已經流傳。起義之後，他們迅速「找到組織」，在漢口活動的同盟會員居正迅速加入領導層，同盟會的二號人物黃興與重要人物宋教仁在十月底也已經抵達武昌，黃興主持軍事工作，宋教仁主持立法工作。同盟會雖然不是武昌起義的直接發動者，但在武昌起義過程中扮演重要角色，這是毫無疑問的。

在各地響應武昌首義，進行武裝起義、促成各地獨立的重要人物，如湖南焦達峰，江西蔣群、李烈鈞，安徽張匯濤、貴州張百麟、四川張培爵、上海陳其美、江蘇徐紹楨、廣東胡漢民等都或是同盟會員，或是與同盟會關係密切的人。同盟會是推動辛亥革命，促成各省紛紛獨立，令大清大勢已去的關鍵力量。

孫中山在辛亥革命發生時，雖然不在中國（有人根據失實史話説他當時在唐餐館打工，其實他正在美國西部籌款的路上），但作爲同盟會的領袖與革命黨中最深孚衆望的人，他立即被邀請回國到南京主持大局。這絕對不是偶然的，也不是什麼「摘桃子」（編按：坐享其成）。孫中山回國後，在各省代表共同選舉中，高票當選臨時大總統。南京臨時政府定下《臨時大總統宣言》與《告全國同胞書》，宣佈「顛覆滿清專制政府，建立中華民國」，主持確定「中華民國」國名，創建法統，制定《臨時政府組織大綱》與《臨時約法》，確定了「中華民國之主權屬於國民全體」、「人民一律平等」、三權分立等基本原則，在中國歷史上有劃時代的意義。

最後，孫中山不貪戀權位，為南北統一與推翻滿清，把總統職位讓出後也不在政府擔任要職；以後在改組的國民黨中，也不實際領導，轉而專心考察鐵路建設事宜，可見，其並非戀棧權位之人。如果沒有這些建立國家的組織工作，南方政府何來籌碼與袁世凱北洋集團及清政府談判？袁世凱又如何能借力迫使滿清退位？

上網見到 大家討論下

孫大砲無料就唔會第一次大總統投票17票拎16票啦

真，喺國民黨北伐同袁世凱放棄登基之前，

全世界所有大使所有政府都當袁世凱係「中國」唯一嘅正統繼承者

終於有d硬嘢睇下
不過最後嗰part就

無話佢無料
有錢咪有料
無錢但有「真材實學」
16票嘅每一個都要流亡海外

唔見你出去殺敵
鍵盤戰士
玩sleeping dog 當贏？

擺明笑果啲所謂黃絲無用 不思進取 當黃店係贖罪券
唔講啦我都翻工先

個個咁勁，
你當香港個物質生活環境係非洲咩

沒有手機也能玩部落衝突.jpeg

個個都返工不了，有炮都無用啦

其實孫中山最叻係搵人課金

孫中山最後尾係咪成功咗我就唔知啦 不過身為香港人嘅我哋 就算去到依家 都未有人行出到佢個一步 至少佢為咗革命理念創立左同盟會 冇同盟會都唔會有以後嘅革命黨

笑撚左

其實佢仲未成功
成個中國比人獨裁咗 都叫成功

都成為好多人嘅政治啟蒙導師
點解佢後期失敗就係因為佢將自己定位錯咗

啱啊 所以話叫香港人抗爭不嬲都係笑話

佢真係合法繼承滿清政權
清帝退位詔書寫明由袁世凱組織臨時政府

可能羅xx

但香港都唔會咁有價值

所以無得咁計嘅

係，所以你知點解老解點解唔洗你當兵啦

革命要成功就預咗有大量嘅人死同坐監

不過連登個個剩係識做冷氣軍師叫人送頭，點會成功

仲有，廿一世紀都唔好諗住用返一百年前果套

最好笑係啲中學中史書講到真係孫中山「讓位」俾袁世凱咁

其實從來都冇能力食住袁世凱

有日本支持，出錢又出力。

算成功咩，只係換人換國名，一樣袁世凱獨裁到可以稱帝

現實係因為蘇聯援助同蔣介石用軍如果唔係蔣介石統一一部份中國, 再大力熱棒孫中山做國父, 冇人會當佢係國父

個個貪戀住個物質生活 我唔笑鳩你唔通我仲支持你呀
你咁樣俾藉口自己 仲抗咩爭啊
革命本身就係個破壞性嘅改革係置下而上
革命不是請客食飯啊朋友 改變下你嘅心態先再講抗爭啦

人地始終手握兵權 不過起碼有佢個套三民主義仲可以係台灣植根

得唔到民心點革到命？辛亥革命都唔係個個罷工唔做野等餓死啦

《蘇報》「殺盡胡兒方罷手」

清政府控制社會/軍隊能力薄弱

都唔係，
洪憲後打袁大頭最出力嘅就係佢頭馬段祺瑞。段祺瑞都不問是非，基本係肥仔嘅“不知所謂”，不過意外地反帝。
而肥仔退位後，段繼續做肥仔嘅“不知所謂”，非常奇妙。

未fc，印像中打辮子軍好似都係段出力最大

啱，拉支大旗，
唔睇僧面都睇佛面呀

完全唔明你問乜
我笑緊食黃店就當係抗爭左果啲人
指出佢哋依然貪戀住個物質生活
咪就係因為香港個物質生活環境唔係好似非洲啲人先至會貪戀咋嘛

宜家未到那個田地

唔講真係唔知做左幾多

打到香港變非洲
有錢人走曬
無產階級人踩人上位
到時你更加見識到世界嘅恐怖
偷、呃、拐、騙將會大大普及

仲未到果田地？你仲想等到幾時啊？等到起晒集中營消滅晒香港人先反抗啊？
咁抵比我笑你啦

唔出去邊有人抗爭
唔講啦聽日又要返工

中山樵
靠車大炮同堅持繼續車大炮
終於車中咗袁世凱
而滿清廢到連自己滿清將軍/官員都唔想救
不如執柒咗檔嘢佢啦.....

如果有朝一日郭大炮車車吓
終於車撚中咗李克強，推翻習大帝
到時真係搞笑，歷史柒到一個極點
（推翻唔代表有民主，可能到時更黑暗）

革命嘅最終結果一定會係咁 有邊個國家革命完之後唔窮？最重要係成功嘅話我窮一世去重建社會但之後嗰10世我可以生活得好開心
失敗嘅話我開心一世但係之後嗰十世都要生活係白色恐怖之中

你幾歲
有冇試過去窮地方生活過一段時間。
物質生活不豐富同時缺乏經濟增長嘅地方，因為人得不到其他滿足，就會在權力和人事上雞毛當令箭。

呢樣比起社會性嘅小型罪惡仲大件事。

黎明前既黑暗

咁成功之前個個都車大炮架啦 巴打

6年前啲人當天琦係on9咁笑添

事實就係歷史上發生而又成功起到作用，同時罷工/革命嘅人生活水平有一定程度嘅罷工/革命都係有人係後面泵水/武器同時維持生活
德國威瑪共和時期大罷工抗議法國強佔魯爾區有德國政府後面印銀紙
歐洲各國大罷工/暴動有公會同共產國際泵水
無人係後面泵水你睇下東德六一七、華沙起義點樣比啲正規軍坦克碌豬
歷史上面有幾多個人好似彭湃咁放棄自己所有野去搞革命要唔要數下

段祺瑞都係仆街軍閥嚟，打張勳同溥儀都係為咗保住自己作為政府總理嘅權力，而且為咗借日本錢打仗就想割山東俾日本

你咪傻啦，
毛、鄧當時都係咁唸啦，
“當有一天中國成為帝國主義，那麼這個政權就需要被摧毀”
70年變化幾大！

妄圖一個舉動、一個思想可以解決所有不斷變化的問題是懶惰的，不切實際的和違背邏輯的。

毛澤東背後都有一個大大既蘇聯

孫中山相當於今日梁天琦，精神領袖多於實際意義。再者，新軍入面大部分軍官都係日本留學返黎，而日本又係興中會/同盟會根據地，自自然然好多軍官都係地下黨人。所以孫文應記一功。

同時間大部分新軍呢段時間調左去鎮壓四川保路運動，導致武昌三鎮冇乜新軍留守，最重要係起事前幾日革命黨得悉有人篤左灰，於是決定先下手為強，夜晚帶兵猛攻總督府，湖光總督猝不及防走左佬，革命咁就成功。所以就咁睇返，武昌起義成功都算係幾-6。

從來唔係講緊香港要好似非洲咁大家先會搞革命而係大家個心態一直都冇改變過就算好似非洲咁都唔會革命啦
其次請問非洲有幾多知識份子？識字率幾高？
革命大多都係由知識分子所推動 你問啲非洲人human right 點串佢都答唔到你啦

有見地巴打，我都差點忘記了

新軍呢個concept幾得意

班新軍軍官好多都係去日本軍校留學，係日本嘅革命黨人就滲透左個班中層軍官，搞到新軍入面嘅革命思潮好盛，就好似而家港大咁。之後就趁要調軍入四川平亂，武昌軍力真空起事，然後屎忽撞棍成功左

有人泵水都有機會扑街啦，
蔣介石
芬蘭紅黨

知道自己黑氣石
即刻流亡出去行轉大運
然後靠內鬼

太平天國夠勇武啦

係扑街，我有話，不問是非，

純粹為利益

但意外地有 反帝 原則

經濟泡沫爆煲，橡膠期貨爆左，當時好多公司，地方政府用為左起鐵路而發既債券黎炒橡膠，橡膠期貨爆左債券冇錢還，跟住發生保路運動，最後演變為武昌起義

超撚多財主 同有報酬比當時義士

所以革命成功最大功勞其實係張之洞

SOR

無錢唔好話買炮買彈 野食私巢都無呀

康雍乾盛世係吹出嚟
啲傳教士話嗰陣周街乞衣，大部份人冇衫著

清兵醒d，唔夠打就走，，

“同你搵命搏呀”

內部腐化

好正

袁世凱其實算係咁
明明可以winner takes all仲肯同革命黨分享少部分權力，開放黨禁報禁，嘗試玩議會選舉

講緊你有冇一個心去執政 就算我唔當你勇武抗爭香港人有幾多個可以做到最基本嘅監察議員

算唔錯，都肯開化

打完八國聯軍卜力搵過李鴻章搞兩廣獨立，最後李縮

面對現實啦，宜家大家搞到咁，
就證明，社會矛盾未激發到一個點，
一個爆點。
大家覺得容忍到。

你試下聽日共產地契
排骨中產惡過“不知所謂”

佢哋新中國聯邦仲有埋旗仔

希望6年後佢哋真係帶領土

食黃店
買報紙

靠對鐵拳
史稱 鐵拳無敵-孫中山

事情可以慢慢起變化

人脈gphone,周庭肯定勁佢一條青山道

好長嘅時間
所以大家唔好成日諗住一兩年就贏到

穿林北腿蔣中正

芬蘭內戰共產黨勢力比較特別
因為佢個民兵組成係由芬蘭社民黨為首，佢地係要比錢蘇俄先買到軍火，而赤衛隊因為蘇俄煩緊自己嘅內戰其實都無乜點拎到幫助
反而白軍嗰邊德國泵水應該仲泵得多

表參道呢？

咪再ff係香港到搞真革命啦，俾你攞刀斬死曬香港3萬黑警又點，到時就到公安、解放軍落黎，現階段只可以靠外國幫手。

BTW：孫中山時代統治階級同平民武裝差距邊有宜家咁大，比把真槍你，人地可以攞狙擊槍遠處瞄準你、係坦克入面射你。

有槍

德國仲提供軍訓jager營
dllm屈機到，
而且白軍大dodo mannerheim係沙俄舊系統將軍，有指揮藝術。
蘇聯有扶持代理人成立左個乜春芬蘭乜國唔記得，提供一些機關槍咁。

雙方好大傷亡，社會割裂。

同意
所以香港人扺畀人笑

Diu 你, 唐紹儀係留美學童, 清朝D官, 邊撚係革命黨呀? 選佢係因為佢英文流利

總統有名有實

timing問題，唔知香港人等唔等到

9up呃女食, 呃岸9仔賣命, 賣身, 賣家產

內戰時期成立嘅紅色芬蘭政府除左名為左拎蘇俄支援要改名之外應該無乜列寧事，畢竟紅色芬蘭嘅目的同樣係要成立一個獨立嘅國家
做蘇聯傀儡嘅芬蘭應該要數到去冬季戰爭嗰陣，不過又因為打完仗傾掂數無左

北洋軍規模大 裝備好 訓練好 又有袁世凱呢個咁有威望嘅人坐陣
南方堆革命軍同革命黨內部派系林立 各有計算 根本唔夠袁世凱同北洋軍黎

肯殺人、死人

驅完韃靼再人講五族共和
仲好意思講佢？

當一個少女的珍珠項鍊被強盜搶走，
我們應該

A. 少女你怎麼不反抗，垃圾
B. 強盜沒強姦你算好啦
C. 少女，來，這是來福槍，我們一齊搞掂條貿理

exactly，所以每次見到鄭立吹奏孫中山都會笑而不語。

可惜野心太大 想自封為皇帝 行返封建
堆革命軍同革命黨就緊係唔制喇

蔣中正都係青幫嘅

駁唔到

其實當時勇武革命黨人主要靠黃興指揮

唔係喎，唐紹儀係同盟會成員喎
我搵資料係咁講

窮應該係相對未革命以前
美國
愛爾蘭
古巴獨立革命
蘇聯衛星國脫蘇

但獨立革命之後好多時係另一場內戰接踵而來

想講嘅就係香港人一直冇一個當家作主嘅心見到一個唔聽民意嘅政府都可以繼續忍受由進行各種不合作運動慢慢退化到只係食黃店就算 雖然亦都有部份嘅人開始發現佢哋所謂嘅代議士係有幾廢 當然我哋面對緊嘅亦都係一個不對等嘅勢力 但問題係社會依然係冇果一種監察政府監察代議士嘅氣氛 當然林鄭對民意係wfc 而喺佢嘅體制下玩都係一件on9嘅事 但最基本嘅都做唔到談何改革談何革命 繼續笑下藍絲過日子算啦

另一樣野細細個比人呃就係開埠初期香港唔重要，未到20世紀香港已經係英國喺亞洲最大軍港，當時最新嘅嘅後膛炮同魚雷都有擺喺香港

願聞其詳

南斯拉夫

姓袁既都同大時代扯上關係

咁岩最近都有個姓袁

唔通歴史真係咁巧合

孫中山人脈未強到上到美國國會演說
所以之鋒都唔會係一個革命領袖

南越有埋美軍落場打都輸

以前d人揀左C

催生左 警察 呢個職務出黎。

袁……袁騰飛？袁國勇？

真係

貿易港、基地定位

見到呢個comment就真係笑而不語

然後呢求指點

主要係革命尤其武力革命後有權力真空要分餅仔，好容易傾唔掂數

有人殺敵喎 不過一有人做你哋班child登仔就開幾廿個post 話人係鬼 好似舊年斬何妖果個依家仲坐緊比人告緊老謀唔比保釋 但有冇人仲記得佢呢？

然後我覺得你揀A唔多正常

樓主more 想知多啲

大佬啊，100年前點同宜家比，100年前美國黑人同女人都冇得投票選總統，100年前去美國最快都要坐兩個月船，100年前美國大部份人都係初中畢業。連登仔啲歷史觀真係令人大開眼界

李克強會唔會變節

我開始對我中學讀既歴史抱有懷疑
究竟邊度寫既歴史先係最準確

好唔好東西呢啲有咩意義 孫中山最叻就係R課金 有人畀佢咪收 全部都係交易嚟 (投資者最後有冇實際回報就後話) 當時中共太弱 蘇聯用錢嚟換共產主義喺中國繼續生存嘅可能 咪又係各有盤數

世界咁大，社會咁多方面，利益代表都幾十個國家，一個國家裡面又分黨派，黨派內部又有競爭。

根本每個人寫嘅歷史都唔同，所以好多事沒有標準答案，只有，盡量逼近真相。

因此產生我呢d虛無主義者

符合佢嘅期望佢就覺得好

同鹿鼎記陳近南搵韋小寶做青木堂堂主情形差唔多

唔講史觀同你啲教材係點 單單因為你係中學 啲歷史都係簡化到一個考到試就算嘅程度 你期望佢講到幾多嘢姐 太復雜到時又唔係個個學生消化到 冇計啦

求source

邊個會唔知雙方係各取所需
話佢唔係好東西唔係指佢個人
係指佢聯俄搞到共產黨可以係中國穩紮生根
就等於打開屋企大門請賊入屋咁
一去無回頭
造就之後種種禍害

話說辛亥嗰日
話原本嗰班人諗住嗰日搞革命
只不過係清朝嗰啲官兵趕到掃埸
班友諗住係又死唔係又死
先索性革命

加埋第二句睇落成舊嘢似係五毛啲口吻
乜咁多正皮

咁又係，宜家好少𡃁Kan會小息或者課外閱讀

首先，左唔代表唔好
其次共產黨可以紮根要唸唸點解
問題擋係擋唔住
物必先自腐而後蟲生

睇中國近代史切記睇中國人寫既書，不論作者反共定奶共。睇鬼佬同日本人寫既中史書會更好了解中國歷史，特別係中國近代史。

記定忌
btw，有睇中國人寫，日本人寫，覺得都ok

其實度度都係啦
列寧格勒圍城都係咁姐
打仗都要有人生產

切忌 打錯字唔好意思

革命重點係槍啊

所以咪話咁樣瀨落佢到有咩意義囉 你今日look back唔應該係咁樣入人數 歷史嘅走向根本就好大隨機性 你要講中共崛起嘅不如入埋五四數？ 共產黨喺五四之後嘅思潮入面跑出 咪又係天時地利 我始終唔鐘意講邊個搞到乜嘢發生 我哋咁樣評價咪又係因為我哋係被中共逼害嘅人

跑得快馬先好學人講馬呀，撚樣

諗起移民撚

就係要睇多啲唔同角度先好 不過曼重要係自己要有獨立思考 咁你無論睇邊種論述都可以得出自己嘅判斷 始終每種史觀都各自偏頗嘅地方

證明連登pr同易受正負皮擺佈既人有幾多

呢個真
大家讀歷史都有聽過
湖北成功之後，點解有咁多省響應？
你以為係d 清朝官響應咩
其實就係各省新軍已經滿佈革命黨人，所以先會紛紛響應獨立

孫中山你最多話佢係文宣大師，佢真係宣揚到世界各地華人都支持

但實際上，其實係靠另兩派人士，就係起義派同埋新軍革命黨人

因爲四川「保路風潮」，清政府調湖北新軍入四川鎮壓，令湖北出現軍事漏洞，咁革命黨人見天時地利人口就即興作反，唔覺意起義成功咁解，所以孫中山係冇參與過成個「武昌起義」嘅策劃

但係又唔可以話孫中山完全冇功勞，始終「三民主義」係佢發明，令全中國都有思想裝備，革命黨人先可以喺湖北新軍滲透，導致「武昌起義」當晚有部分湖北新軍調轉槍頭幫革命黨人。

大清亡時滿族多被屠殺,死唔去的滿族多數係因為低調改左名同係西方租界

我都係咁話
自己香港自己救

所以話，「養兵千日，用在一時」，宜家要好好保存實力，唔好作無謂犧牲，又要不斷裝備自己，包括思想、行動力等，時機一到，就係revolution of our time!

1904 年政府炒輸橡膠股票
1909 年用四川條鐵路還錢，就係個一萬億
鎮壓保路運動，武漢空防，所以咪起到革命囉

倫敦大轟炸啲人一樣夜晚瞓防空洞日頭起身爬過啲瓦礫返工

其實除左美國外, 仲有法國,之後比利時獨立都革命過 (同荷蘭打), 再早D 荷蘭同西班牙打,搞獨立都係愈打愈富

冇槍冇炮
靠屠龍小隊?

1945 蘇聯都仲係話蔣介石放棄滿州，就放任佢滅共

袁世凱新軍齊裝聽指揮
革命軍就一大堆KOL各據山頭
見孫中山幾吹得就搵佢楂旗先

清朝逼反 > 革命黨思維
事前孫中山根本咩風都收唔到

歷史發明家梁啟超

係鬼

同盟會分裂過N咁多次
同今日一樣 一大堆KOL係咁籌旗
但搞極都輸

所以不如學波蘭軍團好過

真係講功勞，梁啟超 >>> 孫中山
梁啟超係果時首席KOL兼大學教授

中肯

留意返 果啲唔係革命黨人
好多都係省諮議局既人 大部分都係社會名流、保皇派
係因為上層階級轉向，革命先企得穩

依個係嘅
但五十年後仲有冇香港文化同香港人?

中國人史觀係天生更加偏頗
至身其中，啲文必定會受到作者價值觀影響
所以如果想知事實就睇歐美版歷史
想學點樣做文宣就去睇梁啟超

嗚嗚嗚 佢潛咗水

孫文都好尊重？讀屎片架你？

民國初年啲官唔少皇仁仔添

太古船䲧（即係而家太古城）係戰前英國喺亞洲最大船䲧，仲有係補煤，當年蒸汽船由新加坡上到黎啲煤用得7788

中國近代史係應該教但無教的課程

瞬間轉話題~

說明KOL可以做國父。

留意返同盟會=/=激進革命支持者
類似袁爸爸=/=勇武

謀事在人 ，成事在天，為一個真正民主思想孰行者可惜，佢當政會係華盛頓。
—》....未果後雙方保持僵局。後1924年廣州發生廣州商團事變，廣東各界由於孫中山的行為而轉向同情粵軍。陳炯明也已經策劃好反攻計劃，但讓他「始料不及」的是，孫中山的部隊獲得了蘇聯的支持，得到了「大量較粵軍有優勢的武器。.」.......

pudh

五毛嚟 block la

唔好將天琦同大炮比

其實天琦都係一個過程，大把人都天琦同樣諗法，但時侯未到，就係咁簡單，天琦唔會係第一個都唔係最後一個，有時真係要睇時勢

乞衣同妓女呢啲古老職業如果都冇嘅話，咁就真係亡國了

演講cap水能力爆錶
好多有錢佬連共和都唔知係咩
都照樣塞錢畀佢搞革命

現實啲 同馬賽跑你唔會做香港人唔會做
但你提倡個樣野你可以做架wor
依家唔係你做得唔夠叻唔講得
係你無做到又係到指手劃腳

但梁啟超有啲似泛民，當孫中山已經提倡革命推翻清政府，而梁啟超仲係要求變法，有啲似OMDB嘅feel
孫中山行得太前

所以你係認同嘅？咁咪得囉唔講就唔係嫁啦？連事實都唔敢認學人抗爭 精神上勝利 咁我地贏曬